% Exercícios.
%
% Compactos de Q.

\begin{exercise}
  Considere o conunto dos racionais
  $\rationals$ com a topologia induzida dos reais.
  O que você pode dizer sobre os
  subconjuntos compactos de $\rationals$?

  \begin{hint}
    Veja o comentário depois
    da Definição \ref{def:compacidade}.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Compacidade é uma propriedade que depende apenas
    da topolgia induzida.
    Um conjunto $K \subset X$ é compacto na topologia de
    $X$ se, e somente se, é um espaço topológico compacto
    quando considerada a topologia induzida.

    Assim,
    os subconjuntos de $\rationals$ compactos,
    são os subconjuntos compactos de $\reals$
    formados apenas por elementos de $\rationals$.
    Ou seja,
    são conjuntos limitados
    e fechados \textbf{em $\reals$}.
  \end{answer}
\end{exercise}
